77%市民促設獨立調查委員會

77%市民促設獨立調查委員會

反送中運動持續兩個月，香港民研調查發現仍有77%受訪者支持設獨立調查委員會撤查事件。資料圖片

【本報訊】反送中運動下警民衝突持續近兩個月，運動訴求亦由要求撤回惡法，擴展至追究警暴；不少市民聲討警方是製造混亂的源頭，甚至不時出現有市民指斥警察要求他們離開的場面。不過今次民調顯示，較多民意認為示威者較警方，對警民衝突有較大責任。

民調結果顯示，七成一人認為政府對警民衝突有最大責任，三成五受訪者認為示威者有最大責任，警方則只有兩成五。

科大社會科學系副教授成名從數據分析稱，民間提出五大訴求至今，林鄭只願暫緩修例，「最多叫做讓咗半步」。

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

學者籲勇武派思考策略

香港民意研究所上月下旬進行的民調，多項訴求均有逾半支持，其中成立獨立調查委員會更高達79%，比對本報今次委託民意研究所得出的比率，仍有多達77%，「過去兩星期抗爭暴力明顯升咗溫，甚至有疑似示威者打扮人士擲汽油彈，但好明顯大家訴求冇減退」，故政府對此絕對責無旁貸。

不過成名續指，由於民調橫跨8.5大罷工，當天亦有最大規模不合作運動，畢竟香港主流民意傾向捍衞自由法治等價值，「唔排除社會上確有人唔想示威者帶來過多不便，特別當大家未必能清楚講出行動理據時；所以5號朝早有不合作運動，就引來爭執罵戰」，認為勇武派可能需要思考策略。

■記者陳珏明

上一則
上一則
年輕高學歷者指政府最大責任

下一則
下一則
學者：九成抗爭者撐激進示威

旅客失預算 禁區過夜
「警察意圖謀殺市民」
壞事一籮籮 警敢做不敢認
記者洶湧質問 三小時聽廢話
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席
速龍放入背囊 鏡頭全程直播
社福界圍警總 高呼「知法犯法」
200人促太古站長交代
國泰：或炒撐非法抗議員工
警認用過期催淚彈
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓
爆眼少女護目鏡揳布袋彈
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺
醫護無限期罷工 東區醫院百人默站
悲憤教徒遊行 促盧偉聰悔改
港腳葉鴻輝：良知比尊嚴重要
劉業成回巢改陰招大抓捕
水炮車示範 疑調低威力做騷
連登仔記招：警濫暴涉犯酷刑罪
警濫暴不義 民望急挫三成
年輕高學歷者指政府最大責任
學者：九成抗爭者撐激進示威
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警
京拋「恐怖主義苗頭」嚇港
劉銳紹：製輿論鋪路更大武力
海港城遭批鬥 吳光正撰文補鑊
美共和黨領袖 警告華勿暴力鎮壓
公民黨訪美 倡保障被控暴動港人
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻
葵芳站毒氣未消街坊怒氣盛
車長促港鐵與警割席
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突
萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場機場封航 白色恐慌